
                      Scorsese firma una declaración de amor al cine.

Que en estos tiempos coincidan dos películas tan enormemente bellas y que destilan tanto amor por el séptimo arte como son 'The Artist' y 'La invención de Hugo', debe tomarse, sin duda, como algo mágico. Ahora que se puede aprovechar para hacer uso y abuso de la teconolgía 3D, aplicándola a cualquier blockbuster o película con ansias de espectacularidad, Scorsese se remonta en el tiempo a los orígenes de su adorado cine, y más en concreto a la figura de George Méliès, para realizar una hermosísima obra donde cada fotograma vale su peso en oro. Que la historia tenga un carácter infantil pronto se olvida, porque a medida que avanza el film ese espíritu de niñez se va apoderando poco a poco de ti. Entusiasmados y enfervorecidos salían los pequeñajos de la sala, después de ver una película que hablaba del cine de principios de siglo XX (¡Quién lo iba a decir!), pero con un 3D extraordinariamente utilizado.
 
El cineasta y cinéfilo neoyorquino vuelve a demostrar que es mucho más que un director de pelis de gangsters, y se adapta perfectamente a un tono al que no está acostumbrado. Sin duda 'La invención de Hugo' está destinada a ser una referencia dentro del cine "infantil". Algunos de los momentos de las proyecciones, maravillosos, sólo están a falta de la música de Morricone para alcanzar los niveles de emoción de 'Cinema Paradiso'. El reparto, sensacional. Y mención aparte para Chloë Moretz, que no es una esperanza, sino toda una realidad.
        
            